當地鐵淪為黨鐵，抗爭就是義務（文長慎入）

逃票，英文是fare dodging或者fare evasion，逃票者則可以叫fare dodger，其實在外國的大城市如巴黎、紐約等等很常見，有些人純粹是為了逃避付錢，但有時則會當成抗爭手段。

二零一四年紐約時報就有報導，在斯德哥爾摩，有專門逃票的組織，稱為Planka.nu（free-ride.now的意思）。他們會收取會員每月十五元美金，而只要會員被捉，他們就會為他們交罰款約一百八十美金。他們甚至會拍片來教大家各種逃票技巧。

他們認為地鐵這種公共交通就好像教育和醫療一樣應該是免費的（或者很大程度地受政府資助），由大眾繳交的稅收來承擔相關營運費用，所以他們就用逃票這方式來抗議。

姑勿論上述抗爭的要求是否合理，但抗爭背後的一種想法卻值得我們思考。地鐵的服務其實牽涉到社會大眾的福祉，我們不應把它的服務當成純粹自由買賣的商品，地鐵還應負起了社會責任，促進公共利益或價值。

曾經在日本海道紋別郡的舊白瀧站，當地只有一名中學生使用該站服務，但鐵路部門依然堅持營運，直至他畢業。這明顯不合成本效益考慮，但鐵路部門為的是社會承擔：如果他們不營運，這個同學可就難以上學，是以學生福址為考慮。

如果地鐵沒有履行應負的社會責任，跟政府狼狽為奸，配合其打壓人民的行動，例如隨時停止服務，影響交通，又或者配合警察不合理的搜捕或攻擊行動，而現時又沒有更直接、更有效，更低成本的方法投訴或抗議，逃票就是義務，因為我們有理由反抗一個違反大眾公益或社會價值的機構。

所以如果有人說，用了地鐵服務就應該付錢，這是天經地義，這明顯只是把地鐵服務當成自由市場的商品買賣，忽略了地鐵的公共性質，既是大眾產業就應該從大眾福祉去看待。

我們吃了一頓飯應該付錢，是因為這裡牽涉的只是你賣我買，跟他人無關。但地鐵提供服務，這是大眾之事，它停運影響的不只是你或我，而是社會眾人，既損害眾人，眾人自有理由反抗，不能以自由買賣為由逃避責任。

推

推2

推3

推4

推5

推6

推7

推8

推9

913 各大公園

914 天水圍/中學生/獅子山？

915 民陣遊行

推10

認真
拆黨鐵/ 跳閘都要做大量文宣點解要咁做
好多中產真係覺得無故地破壞

利申: 連住2日同SUPPLIER食飯 都係D 中產大公司經理, 一樣都係覺得做乜鳩搞黨鐵 話成個畫面好暴徒

推爆你！！

我都覺啊，所以先寫長文解釋咋

幫我推爆佢啦，寫得好辛苦架

寫得幾好，推！！

推！！！
請即參與：#wtsappforhk campaign (#eye4hk 2.0)
已有手足推緊hashtag
有twitter既快啲retweet，無twitter既而家開番個

本地線
1. 將警暴，藍絲，官員，議員罪證狂推比警察
2. 為左令每一個負責mon住既阿sir都不愁寂莫，每個人睇番自己生日日子既最後一位數字，揀下表有同樣最尾位數字既電話
3. 有關如何保護自己，請搜尋「太空」等相關字眼

國際線
1. retweet手足既呢條tweet, 記住comment加#wtsappforhk

2. 如果你選擇將10個電話重新打一次出黎，記得加+852
3. 叫埋外國人一齊Report俾WhatsApp聽，增加noise
尾數雙數先係business，單數係正常account
但係兩種acc都違反晒terms of service！！！
班狗想分散投資，不過我地要port到佢一條不留！
正常帳戶 Terms:
Acceptable use of our service: (f) involve any non-personal use of our Services unless otherwise authorized by us.
Report email: support@whatsapp.com
商業帳戶 Terms:
Company must not directly, indirectly, or through automated or other means:
(b) engage in any harassing, threatening, intimidating, predatory, or stalking conduct;
(e) collect information of or about other users in any impermissible or unauthorized manner;
(f) use our Business Services other than for their intended purpose or interfere with, disrupt, negatively affect, or inhibit other users;
Report email: smb_web@support.whatsapp.com

祝大家舉報愉快

1

2

3

4

5

6

7

8

9

十連成功

11

12

13

14

15

16

17

18

只係去到十七連發

去9。15 民陣 遊行
今個星期日（9月15日）係聯合國訂立的國際民主日

我係condom仔

推多次十連，無人睇就算
1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10